%!TEX root = ../Gruppe03.tex

\chapter{Fazit}
	Zusammenfassend zeigt diese Arbeit, dass es grundsätzlich Verschiedene, teils stark voneinander Abweichende Ansätze zur Approximation von Daten und Funktionen gibt. 
	Hierbei spielt vor allem die Natur der vorliegenden Daten oder das zugrunde gelegte Problem eine große Rolle. Während die Taylor-Approximationen schwer zu verarbeitende Funktionen
	im Kontext von mathematisch-physikalischen Modellen erheblich vereinfachen kann, ohne all zu großen Rechenaufwand zu fordern, ist sie zum Gewinnen von direkten Erkenntnissen aus Datensätzen
	gänzlich ungeeignet.\\
	An dieser Stelle treten andere Verfahren hervor, die es möglich machen aus scheinbar willkürlich verteilten Datenpunkten Muster und Zusammenhänge zu extrahieren.
	Die Polynominterpolation ermöglicht es, diese Punkte durch leicht handhabbare Polynome mit Funktionen zu verbinden, die angenehme Eigenschaften, wie unendliche Differenzierbarkeit, mit sich bringen.
	Zudem ist auch hier der Rechenaufwand überschaubar. Allerdings können diese Approximationen bei großen und/oder äquidistant gemessenen Datensätzen starke Oszillationen der Lösungskurve
	verursachen, was Ergebnisse verfälschen oder sogar gänzlich unbrauchbar machen kann. Für diese Fälle können beispielsweise Splines verwendet werden. Diese abschnittweise definierten Funktionen besitzen nur in gewissem Maße die Eigenschaft
	der Differenzierbarkeit und können, wenn diese bis zu hohem Grad gewünscht ist, hohen Rechenaufwand verursachen, sind dafür aber deutlich weniger mit Oszillationen behaftet. Auch bieten sie mit linearen Splines in gesonderten Situationen
	eine Möglichkeit, Sprungfunktionen und ähnliches aus Daten zu erkennen.\\
	Eine weitere Möglichkeit bieten die Fehlerquadrate, die vor allem bei großen Datensätzen zum Einsatz kommen, die nur geringe Diskrepanzen von einer eventuell schon im Vorfeld zu erahnenden Ideallinie aufweisen.
	Dies kann zum Beispiel bei Versuchsdurchführungen im Rahmen der Physik helfen, möglicherweise unvermeidbare Messfehler zu kompensieren.\\
	Letzten Endes bieten alle Verfahren individuelle Vorteile und Nachteile, die vor jeder Anwendung stets abzuwägen sind. Hierbei ist es zu empfehlen, das vorhandene Problem, die gewünschten Resultate sowie die Fehlertoleranz 
	für die Ergebnisse vor Durchführung der Approximation einzuordnen. Darauf aufbauend kann in den meisten Fällen ein brauchbares Verfahren ausfindig gemacht werden.  